Данный проект содержит Ansible роль для настройки и запуска GitLab runner с shell executor.

В процессе применения роли устанавливаются все необходимые компоненты для работы раннера и проверки синтаксиса YAML, shell и Dockerfile:
- Docker
- hadolint
- yamllint
- shellcheck

Для запуска раннера необходимо:

- прописать токен в файле install_gitlab_runner/defaults/main.yml
- по умолчанию раннер подключается к https://gitlab.com
- запустить плейбук install_runner.yml

Также создан пайплайн, который создаёт образ и запускает контейнер из Dockerfile в каталоге task2, а также запускает контейнер с nginx prometheus exporter, проверяя перед этим все shell, yaml и Dockerfile в проекте. 

Роль создана и протестирована для Debian 10. Также должно работать Debian-like ОС. 

Возможно будет работать под RHEL-like ОС. Но у меня не хватило времени протестировать и отладить. Скорее всего возникнут проблемы с репозиториями и доступностью пакетов
